澳門統計局 15年普通話人數增3倍 廣東話人數激跌一成

<<廣東話地位問題真係受到好大挑戰>>

之前開帖講廣話的後生仔比例跌左！
沃門通街都係普通話，
連法定的葡文比菲律賓話低！？
大中小學開始唔講廣東話

澳門街的家長仲夠膽話唔擔心!?
嘩原來而家學校用普通話教學，
唔通等到仔女都唔肯同講粵語！
你先識驚?！

其實講普通話的人係多左3倍多！
想知點解廣東話的地位受到動搖！？
大家要留意今晚十時的方丈講場！

乜澳門母語唔係普通話咩

香港差唔多

人地當自己中國人怪得邊個

澳門狗有錢開飯就得架啦

香港人唔好笑得咁大聲

fb睇普遍澳門人打字風格就已經知啦
5p字殘體字
有啲衰到打同音字就算

我識個中學老師話而家大約20%學生放學講蝗語
當中唔少係香港人tim

新界同觀塘最嚴重

應該到00後就開始漸漸比普通話取代
佢哋係第一代同大陸人一齊玩一齊長大

冇分別架
去到全港都係遲早既事
就當你上到大學都冇蝗同學
到時咪又係同本地長大既中國學生做朋友
最少由呢代開始對蝗語冇敵意先
淨係呢點都夠係廣東話個棺材上釘撚實個蓋

沃門人都冇讀過書 淨係識派牌 係咁上下啦

澳門幼稚園教讀J Q K A的

自己拎嚟，與人無尤
香港人要守住廣東話

遲下大假期舊區得返普通話同印度語
你揀喇

00後果班